\usepackage{tikz}

\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage{pgfplots}\pgfplotsset{compat=newest}
\usetikzlibrary{%
	quotes,
	patterns,
	angles,
	arrows,%
	calc,%
	patterns,%
	intersections,%
	decorations.shapes,
	decorations.pathreplacing,%
	decorations.pathmorphing,%
	decorations.text,%
	decorations.markings,%
	shapes,
	snakes,
	positioning
}

%Рисует платформу (A)--(B). Поверхность по левую руку.
\newcommand{\platform}[2]{
	\draw[draw=none,pattern=north west lines] #1--($#1!0.15cm!90:#2$)--($#2!0.15cm!-90:#1$)--#2;
	\draw #1--#2
}


\tikzset{>=latex,
		% платформа: пол или потолок
		interface/.style={postaction={draw,decorate,decoration={border,
					angle=45, amplitude=0.2cm, segment length=1mm}}},%
		% пружина
					spring/.style={decorate,decoration={coil,pre length=.5mm, post length=.5mm, amplitude=1mm, segment	length=1mm},thick},%
		% стрелка в середине отрезка
		marrow/.style={postaction={draw,decorate,decoration={markings,
						mark=at position 0.5 with {\arrow{latex}}}}}
}
						
						
% обозначение угла
\tikzset{arcnode/.style={
		decoration={
			markings, raise = 2mm,  
			mark=at position 0.5 with { 
				\node[inner sep=0] {#1};
			}
		},
		postaction={decorate}
	}
}

% команда для отметки угла: проводит дугу между двумя лучами,
% проведёнными между точками #2--#3 и #2--#4
% первый аргумент - необязательный, стиль линии
% #2,#3,#4 - точки
% #5 - радиус дуги для обозначения угла
% #6 - обозначение угла, например, $\alpha$
\newcommand*\marktheangle[6][]{
	\draw[thick,arcnode={#6},#1] let \p2=($(#3)-(#2)$),%
	\p3=($(#4)-(#2)$),%
	\n2 = {atan2(\x2,\y2)},%
	\n3 = {atan2(\x3,\y3)}%
	in ($(\n2:#5)+(#2)$) arc (\n2:\n3:#5);
}		
% библиотеки для электричества								
\usepackage[european]{circuitikz}
%Длина элементов
\ctikzset{bipoles/length=.8cm}	
%Выравнивание конденсатора
\ctikzset{bipoles/capacitor/width=0.15}
%Амперметр и вольтметр без стрелочек
\tikzset{component/.style={draw,thick,circle,fill=white,minimum size =0.6cm,inner sep=0pt}}